中資持續插旗英國鋼鐵業 廣州雪松控股收購Stemcor

〔財經頻道／綜合報導〕中資持續進入英國鋼鐵業，外媒報導，來自廣州的雪松控股（Cedar Holdings）收購了英國鋼鐵貿易商「Stemcor」，知情人士稱，收購金額達1.5億美元，而Stemcor為世界最大的獨立鋼鐵貿易集團之一，引起關注。

《金融時報》報導，中國企業持續涉足英國鋼鐵業，像是中國敬業集團（Jingye）去年斥資5000萬美元，援助英國鋼鐵（British Steel），加上這次雪松集團的收購，以及考量到中國鋼鐵製造商曾在歐盟傾銷，外界對中國公司的舉動提出了質疑。

但Stemcor首席執行官格拉夫（Steve Graf）表示，他不因為廉價金屬進口越來越多，而對被中國公司收購感到擔心。廉價金屬進口增加，還有美中貿易戰，已在一定程度上讓英國一些鋼鐵企業利潤減少。

格拉夫認為，雪松是間有抱負的公司，將會是很好的股東，擁有豐富的經驗，非常適合Stemcor，認為公司未來能夠恢復增長，回復一些市佔率。

雪松控股副總裁韓剛認為，這次交易是雙贏結果，將會帶來互補效益。

這筆交易還需要等待中國相關部門批准。

英國奶共啲企業開始比吞食